多國藉武肺危機打壓新聞自由

台報：總部位於維也納的國際新聞協會曾去函世界衛生組織（WHO），呼籲發給台灣記者採訪證。

（當然被CHO拒絕）

多國借武肺打壓新聞自由

國際新聞協會前天發表報告指，全球多地民主與威權政府皆利用了武漢肺炎疫情危機，以打擊假消息為名，增加對新聞自由的限制。機構在過去兩個半月，記錄到162項針對疫情報道而違反新聞自由的事件，當中1/3牽涉到有記者被捕、扣押或起訴。

打假為名增限制

國際新聞協會前天趁着世界新聞自由日發表報告，指摘疫情蔓延下，多個威權政府濫用緊急權力去「進一步打壓獨立媒體和把新聞刑事化」；而多個民主政府同樣「控制公眾輿論和限制公眾獲取的資訊」。協會也留意到，雖有越來越多讀者與訂閱者正尋求具公信力的新聞資訊，但很多報章因缺乏廣告收益，正背負龐大經濟壓力，小規模報章更面臨倒閉。

而在組織記錄百多宗針對疫情報道違反新聞自由的個案中，除有被捕的情況外，還有逾50宗個案牽涉到有記者因報道疫情而遭到威嚇、言語或身體的襲擊。

組織執行董事特里翁菲形容，全球各地報道疫情的記者不單要面對感染疫症的風險，更要面對被捕、毆打或刑事責任等威脅。

美聯社

我記得我有睇過RTHK嘅節目講希臘點赤化，我覺得今次武漢肺炎打壓新聞自由，一啲都唔出奇，一關係到中國，擺明中共會做嘢，就算唔洗世衛，對於藍絲心態嘅人嚟講收咗中共利益都會收聲兼打壓為人話發聲嘅人。孔子學院都係一個洗腦機構，所謂嘅學習普通話及(共產黨式)中文文化，真係荼毒唔少人。最後最慘嘅係記者，因為新聞影響力極大，第一個位要搞嘅地方就係記者/新聞自由。

港台節目一向高汁

奶共達

我睇個陣呢個港台節目係YouTube 被大陸人鬧爆，玻璃碎成地都係

撐爆港台

屬於香港人嘅書店

U 2 係其中一個表表姐. 來吧